菲律賓呂宋出土化石相信為未知人種

【Now新聞台】菲律賓呂宋北部洞穴，約十年前開始，陸續有多塊五至六萬多年歷史的人類化石出土。科學家研究後發現，這些化石混合了遠古時代與近代人的身體特徵，大有可能是未知人種，新發現或顛覆現今對人類進化史的認知。

五隻保存完好的上顎牙齒、趾骨微彎反映其主人經常攀爬，連同股骨、腳骨等，該批化石合共13塊，相信屬於兩名成人與一名少年。2007至2015年間，於菲律賓呂宋北部一個洞穴出土，相信約有五萬至六萬七千年歷史。

現場又發現留下切割痕迹的動物骸骨，或能證明他們已懂得使用石器獵食。

這批化石其中一個特別之處，是趾骨與牙齒與已知人種相比較小，體型亦較細，或不到五呎高。不過，要數最主要的差別，是他們的前臼齒與其他人種差別相當大，加上其他混合了早於200萬年前已絕種的「南方古猿」，與現代人類祖先「智人」等不同人種的身體特徵，前所未見的情況令研究團隊確信，化石的主人是未知古代人種，取名為「呂宋古人類」。

呂宋古人類的祖先又是何方神聖？就連科學家也未能解答。

其中一個推論認為，他們是「直立人」的後代。直立人被認為是最先離開非洲，遷徙到東亞與東南亞的古代人種。不過，說法亦有缺陷，因為未能解釋為何呂宋古人類的腳骨，與直立人或智人明顯不同，反而與相信從沒離開非洲的南方古猿有相似之處。

研究團隊表示，今次發現反映人類在亞洲的進化史，遠較我們認知的複雜，期望於洞穴內找到更多線索解答以上謎團。

混合了遠古時代與近代人的身體特徵

你估阿古獸時空進化咩
乜有中間種唔係正常咩
得進化前種同進化後先係奇怪喎

宜家好似話又唔興講中間種呢樣野

大騙局
人係被創造出黎
完

由外星人創造出嚟

進化論好似越黎越多人唔信
另外有外星人創造論, 神創論,
再有一班人係認為宗教講既神就係外星人

一係就全部生物都係外星人造，如果唔係講唔通

分明就是中国人

邊到話唔信進化論 ?.?

就係全部, 好似話幾乎所有生物都係係一段時期入邊突然出現
呢一點上如果係進化論就好唔合理

然後係唔同國家既宗教都會有唔少出奇地一致既地方, 例如大洪水, 造人
然後明明唔同地方相距好遠, 但又有風格相似既建築, 世界唔同地方都有發現金字塔
如果係外星人既話就可以解釋晒

越黎越多人者, 唔係話成個世界完全唔信

第一段無視大量化石證據
神話有相似嘅地方 因為人類面對共同嘅恐懼
建築風格好唔同 只不過最合理嘅構造留到落嚟

講到古人類
最唔明係點解馬達加斯加人會同東南亞、太平洋嘅人會係同一個種族
到底係點樣遷移到咁遠

韓國人

好多疑難
我信有外星人
但我覺得依啲事未必關外星文明事
講災難嘅嘢其實冇咩選擇
古人農業為主，唔通會識有隕石由外太空嚟同知地下有火山依樣嘢咩，佢地知識有限下，巧合地都係用大雨大洪水嚟做災難嘅主題都好合理
而金字塔型嘅底闊上尖，我相信係因為穩定嘅關係，佢地建築冇打樁冇鋼筋，用金字塔型嚟起高都係好直接嘅想法，而且古人仲可以係從自然拎靈感，而山就係底闊上尖嘅嘢嚟
但我睇唔知咩節目講，有人發現金字塔個設計係地底可以通向當時嘅水流，噉佢應該唔係法老王嘅墓地咁簡單，應該仲有其他用途，但如果係淨係水嘅，點解要起依坐咁大嘅嘢嚟引地下水去一個連行入去都難嘅建築？所以我覺得金字塔有可能有其他用途而唔係「我地認知嘅古代人」會用，可能唔係古代人，亦可能係古代人識嘅嘢比我嘅認知多好多，而且亦都冇流傳落嚟

Missing link

睇「上帝的指紋」

金字塔唔係陵墓黎
我記得已經係圖坦卡門發現到一個法老既陵墓, 而且無論格局結構定陪葬品都同金字塔完全唔同, 陵墓係墓室係有門, 而金字塔係完全密封既密室

有一種講法係金字塔個結構其實可能係一個發電既裝置, 可能你會覺得當時點會有電, 但其實一早1936年前已經有發掘到一啲陶罐, 裡面有一條銅管, 中間有一條鐵棍, 頂部用瀝青封住而且令鐵棍同銅管唔會互相觸碰, 如果裡面加入檸檬汁或者橙汁就可以有電, 呢個陶罐叫巴格達電池, 有興趣可以search下

唔通你同我睇嘅係同一個節目？
我都係知到依啲

我呢到睇到
講普通話, 好似大陸人黎

可能依啲資訊根本嚟只同一個source

可能因為金字塔既資訊本身已經唔多
所以唔同地方睇都係咁上下

耶穌出世先定呢D人出世先

金字塔係宇宙能既一種
利用地球舒曼共振產生能量

農場文內容

你講叫寒武紀大爆發，因為地質年代久遠，的確係有好多未解釋到嘅地方，但唔好俾農場文呃到，跟本就冇咩野咁奇妙咁不可思議，首先果個年代開始之前物種大滅絕左一次，臭氧層出現，你諗下少量嘅生物同大量嘅資源加上更好嘅環境會點？就係瘋狂繁殖囉。